【美國疫情】三藩市露宿者中招 全體住酒店隔離

武漢肺炎疫情為卻，全球確診人數突破破萬，美國確診人數全球最多，各州想盡辦法阻止疫情蔓延。有房子的可嚴守美國總統特朗普宣布的社交隔離，無棲身之所的露宿者怎麼辦？三藩市宣布，將安排近萬名露宿者住酒店，減低社區傳播風險。

【美國疫情】羅斯福號航母百人染病 艦長求救信件曝光遭革職

【美國疫情】美軍航母中毒撤離 羅斯福號千人逼爆關島酒店

路透社報道，三藩市政府在當地時間周四發現首名露宿者確診，急需將所有露宿者放在獨立房間隔離，避免出現大規模感染。三藩市田德隆區（Tenderloin）帳篷成群，據當地數據顯示，2015年至2019年的露宿者人口上升30%，估計全市約有近萬名露宿者。

此前，當地政府已與疫情中備受嚴重打擊的酒店業商討，預留4500間房間予需要自我隔離的人士。現面對隔離人數大增的龐大需求，當地政府有意增加隔離房間至14000間，希望足夠讓全部露宿者可在獨立房間隔離。

【美國疫情】美抗疫專家收死亡恐嚇 社交隔離辣招推手

【澳洲疫情】居家隔離苦悶 新州收養寵物激增近300%

據報已有30間酒店響應，目前三藩市有160名確診或等候病毒檢測結果的病人，比安排到酒店隔離。當地政府亦會向相關酒店員工提供保護物資和訓練。

香港政府：繼續訓m記啦你

sorry m 記都唔俾訓，訓出街就射水俾你嘆

點解美國咁多露宿者

正啊

麻煩師兄借一借個位
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況